民進黨：台灣絕不會割席放棄香港，承諾與香港人站在一起

銅鑼灣書店創辦人林榮基擔心，港澳條例停用恐影響人道援助和港人居留，民進黨副秘書長林飛帆今天拜會林榮基時強調「台灣不會割席」，總統蔡英文的說法不是放棄香港，而是要同國際所有民主夥伴一起，嚴正警告中國懸崖勒馬。

對於日前蔡總統公開表達將「和香港人民站在一起」，林飛帆說，他特別向林榮基說明，就他的理解，總統所提的「依據台灣的香港澳門關係條例第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部」，這個意思並非放棄香港，相反的，是要清楚的正告中國政府，如果中國片面撕毀對香港人民的承諾，台灣也會同國際社會善盡力量做出相應措施。

Push